\documentclass[a4paper,twoside,fleqn,12pt]{article}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{1cm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{ulem}

\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

\title{Resultados Exx-Exact para L=1}
\maketitle

\section{Objetivo}
Comparamos los resultados obtenidos para cálculos hechos mediante el funcional
Exx con el potencial de Hartree modificado por un factor $\lambda$ y un
cálculo exacto con una
IPF de la forma
\begin{align}
\frac{\lambda}{\sqrt{\alpha + r^{2}}},\nonumber
\end{align}
donde $\alpha=1$ es el factor de Soft-Coulomb y $\lambda$ es el mismo en los
dos casos.  $E_{xx}$ es la energía obtenida en el cálculo OEP y $E_{\lambda}$ es
la obtenida en el cálculo exacto. Ambos están sujetos al mismo potencial
externo generado por dos núcleos iguales separados una distancia $L=1$.\newline

\section{Resultados}
Los resultados obtenidos se encuentran en el archivo ``elambda'', y las figuras
``elambda.png'' y ``elambdalog.png'' son representaciones de los datos con el
reescalado logarítmico y el ajuste a una recta y sin el reescalado ajustados a
una parábola respectivamente.\newline

En principio deberíamos ver que al representar $\log(\lambda)$ frente a
$\log(E_{\lambda}-E_{xx})$ aparece una recta de pendiente 2. Esto es lo que
obtenemos hasta que alcanzamos el límite de figuras significativas que nos
aporta Octopus. Por debajo de $\lambda=10^{-3}$ las diferencias entre las
energías son menores que $10^{-6}$. En la primera figura tenemos los valores y
el ajuste para una función $f(x)=ax+b$ cuyos parámetros $a$ y $b$
aparecen en el archivo ``fit.log''.
\newline
% GNUPLOT: LaTeX picture
\setlength{\unitlength}{0.240900pt}
\ifx\plotpoint\undefined\newsavebox{\plotpoint}\fi
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\begin{picture}(1500,900)(0,0)
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,82){\makebox(0,0)[r]{-20}}
\put(1419.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,168.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,168){\makebox(0,0)[r]{-18}}
\put(1419.0,168.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,255.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,255){\makebox(0,0)[r]{-16}}
\put(1419.0,255.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,341.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,341){\makebox(0,0)[r]{-14}}
\put(1419.0,341.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,427.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,427){\makebox(0,0)[r]{-12}}
\put(1419.0,427.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,514.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,514){\makebox(0,0)[r]{-10}}
\put(1419.0,514.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,600.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,600){\makebox(0,0)[r]{-8}}
\put(1419.0,600.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,686.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,686){\makebox(0,0)[r]{-6}}
\put(1419.0,686.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,773.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,773){\makebox(0,0)[r]{-4}}
\put(1419.0,773.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,859){\makebox(0,0)[r]{-2}}
\put(1419.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(110,41){\makebox(0,0){-7}}
\put(110.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(300.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(300,41){\makebox(0,0){-6}}
\put(300.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(490.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(490,41){\makebox(0,0){-5}}
\put(490.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(680.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(680,41){\makebox(0,0){-4}}
\put(680.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(869.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(869,41){\makebox(0,0){-3}}
\put(869.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1059.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1059,41){\makebox(0,0){-2}}
\put(1059.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1249.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1249,41){\makebox(0,0){-1}}
\put(1249.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439,41){\makebox(0,0){ 0}}
\put(1439.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1279,819){\makebox(0,0)[r]{'elambdafit' u (log(\$1)):(log(abs(\$3-\$2)))}}
\put(1439,774){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1419,763){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1397,752){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1371,739){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1342,724){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1307,707){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1265,686){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1210,660){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1133,624){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1002,564){\makebox(0,0){$+$}}
\put(982,555){\makebox(0,0){$+$}}
\put(959,544){\makebox(0,0){$+$}}
\put(934,534){\makebox(0,0){$+$}}
\put(905,519){\makebox(0,0){$+$}}
\put(870,504){\makebox(0,0){$+$}}
\put(828,484){\makebox(0,0){$+$}}
\put(773,460){\makebox(0,0){$+$}}
\put(696,425){\makebox(0,0){$+$}}
\put(565,365){\makebox(0,0){$+$}}
\put(545,355){\makebox(0,0){$+$}}
\put(522,345){\makebox(0,0){$+$}}
\put(497,334){\makebox(0,0){$+$}}
\put(468,321){\makebox(0,0){$+$}}
\put(433,305){\makebox(0,0){$+$}}
\put(391,286){\makebox(0,0){$+$}}
\put(336,261){\makebox(0,0){$+$}}
\put(259,228){\makebox(0,0){$+$}}
\put(128,180){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1349,819){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1279,778){\makebox(0,0)[r]{f(x)}}
\multiput(1299,778)(20.756,0.000){5}{\usebox{\plotpoint}}
\put(1399,778){\usebox{\plotpoint}}
\put(128,166){\usebox{\plotpoint}}
\put(128.00,166.00){\usebox{\plotpoint}}
\put(146.91,174.30){\usebox{\plotpoint}}
\put(165.25,183.42){\usebox{\plotpoint}}
\put(184.07,191.54){\usebox{\plotpoint}}
\put(202.79,200.19){\usebox{\plotpoint}}
\put(221.55,208.78){\usebox{\plotpoint}}
\put(240.55,216.85){\usebox{\plotpoint}}
\put(258.76,225.92){\usebox{\plotpoint}}
\put(277.58,234.39){\usebox{\plotpoint}}
\put(296.25,243.13){\usebox{\plotpoint}}
\put(315.03,251.34){\usebox{\plotpoint}}
\put(333.47,260.24){\usebox{\plotpoint}}
\put(352.40,268.47){\usebox{\plotpoint}}
\put(370.75,277.58){\usebox{\plotpoint}}
\put(389.54,285.77){\usebox{\plotpoint}}
\put(408.23,294.49){\usebox{\plotpoint}}
\put(427.03,303.01){\usebox{\plotpoint}}
\put(446.04,311.04){\usebox{\plotpoint}}
\put(464.40,320.13){\usebox{\plotpoint}}
\put(483.14,328.76){\usebox{\plotpoint}}
\put(501.86,337.43){\usebox{\plotpoint}}
\put(520.67,345.56){\usebox{\plotpoint}}
\put(539.07,354.54){\usebox{\plotpoint}}
\put(558.05,362.68){\usebox{\plotpoint}}
\put(576.25,371.75){\usebox{\plotpoint}}
\put(595.01,380.00){\usebox{\plotpoint}}
\put(613.67,388.78){\usebox{\plotpoint}}
\put(632.52,397.17){\usebox{\plotpoint}}
\put(651.41,405.41){\usebox{\plotpoint}}
\put(669.90,414.30){\usebox{\plotpoint}}
\put(688.58,423.05){\usebox{\plotpoint}}
\put(707.33,431.66){\usebox{\plotpoint}}
\put(726.17,439.72){\usebox{\plotpoint}}
\put(744.54,448.77){\usebox{\plotpoint}}
\put(763.54,456.85){\usebox{\plotpoint}}
\put(781.75,465.92){\usebox{\plotpoint}}
\put(800.51,474.17){\usebox{\plotpoint}}
\put(819.11,483.06){\usebox{\plotpoint}}
\put(838.02,491.34){\usebox{\plotpoint}}
\put(856.59,500.30){\usebox{\plotpoint}}
\put(875.54,508.51){\usebox{\plotpoint}}
\put(894.14,517.43){\usebox{\plotpoint}}
\put(912.93,525.97){\usebox{\plotpoint}}
\put(931.81,533.94){\usebox{\plotpoint}}
\put(950.16,543.05){\usebox{\plotpoint}}
\put(969.14,551.14){\usebox{\plotpoint}}
\put(987.39,560.13){\usebox{\plotpoint}}
\put(1006.15,568.38){\usebox{\plotpoint}}
\put(1024.72,577.36){\usebox{\plotpoint}}
\put(1043.66,585.55){\usebox{\plotpoint}}
\put(1062.07,594.53){\usebox{\plotpoint}}
\put(1081.04,602.68){\usebox{\plotpoint}}
\put(1099.58,611.72){\usebox{\plotpoint}}
\put(1118.43,620.14){\usebox{\plotpoint}}
\put(1137.23,628.23){\usebox{\plotpoint}}
\put(1155.66,637.22){\usebox{\plotpoint}}
\put(1174.51,645.51){\usebox{\plotpoint}}
\put(1192.89,654.30){\usebox{\plotpoint}}
\put(1211.65,662.55){\usebox{\plotpoint}}
\put(1230.19,671.59){\usebox{\plotpoint}}
\put(1249.16,679.72){\usebox{\plotpoint}}
\put(1267.54,688.77){\usebox{\plotpoint}}
\put(1286.53,696.84){\usebox{\plotpoint}}
\put(1305.02,706.01){\usebox{\plotpoint}}
\put(1323.93,714.31){\usebox{\plotpoint}}
\put(1342.37,723.18){\usebox{\plotpoint}}
\put(1361.30,731.43){\usebox{\plotpoint}}
\put(1379.99,739.99){\usebox{\plotpoint}}
\put(1398.53,748.51){\usebox{\plotpoint}}
\put(1417.29,756.76){\usebox{\plotpoint}}
\put(1435.79,765.89){\usebox{\plotpoint}}
\put(1439,767){\usebox{\plotpoint}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\end{picture}

\newpage
 En la segunda tenemos todos los datos obtenidos. La parábola que se ajusta a
 esta curva está descrita en el archivo ``fitcuad.log''.\newline
% GNUPLOT: LaTeX picture
\setlength{\unitlength}{0.240900pt}
\ifx\plotpoint\undefined\newsavebox{\plotpoint}\fi
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\begin{picture}(1500,900)(0,0)
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,82){\makebox(0,0)[r]{ 0}}
\put(1419.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,160.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,160){\makebox(0,0)[r]{ 0.002}}
\put(1419.0,160.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,237.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,237){\makebox(0,0)[r]{ 0.004}}
\put(1419.0,237.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,315.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,315){\makebox(0,0)[r]{ 0.006}}
\put(1419.0,315.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,393.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,393){\makebox(0,0)[r]{ 0.008}}
\put(1419.0,393.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,471.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,471){\makebox(0,0)[r]{ 0.01}}
\put(1419.0,471.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,548.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,548){\makebox(0,0)[r]{ 0.012}}
\put(1419.0,548.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,626.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,626){\makebox(0,0)[r]{ 0.014}}
\put(1419.0,626.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,704.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,704){\makebox(0,0)[r]{ 0.016}}
\put(1419.0,704.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,781.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,781){\makebox(0,0)[r]{ 0.018}}
\put(1419.0,781.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150,859){\makebox(0,0)[r]{ 0.02}}
\put(1419.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(170,41){\makebox(0,0){ 0}}
\put(170.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(297.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(297,41){\makebox(0,0){ 0.1}}
\put(297.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(424.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(424,41){\makebox(0,0){ 0.2}}
\put(424.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(551.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(551,41){\makebox(0,0){ 0.3}}
\put(551.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(678.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(678,41){\makebox(0,0){ 0.4}}
\put(678.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(805.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(805,41){\makebox(0,0){ 0.5}}
\put(805.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(931.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(931,41){\makebox(0,0){ 0.6}}
\put(931.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1058.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1058,41){\makebox(0,0){ 0.7}}
\put(1058.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1185.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1185,41){\makebox(0,0){ 0.8}}
\put(1185.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1312.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1312,41){\makebox(0,0){ 0.9}}
\put(1312.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439,41){\makebox(0,0){ 1}}
\put(1439.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{305.702pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(170.0,859.0){\rule[-0.200pt]{305.702pt}{0.400pt}}
\put(1279,819){\makebox(0,0)[r]{'elambdafit' u (\$1):(abs(\$3-\$2))}}
\put(1439,807){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1312,651){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1185,518){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1058,406){\makebox(0,0){$+$}}
\put(931,313){\makebox(0,0){$+$}}
\put(805,237){\makebox(0,0){$+$}}
\put(678,179){\makebox(0,0){$+$}}
\put(551,135){\makebox(0,0){$+$}}
\put(424,105){\makebox(0,0){$+$}}
\put(297,88){\makebox(0,0){$+$}}
\put(284,87){\makebox(0,0){$+$}}
\put(272,86){\makebox(0,0){$+$}}
\put(259,85){\makebox(0,0){$+$}}
\put(246,84){\makebox(0,0){$+$}}
\put(233,83){\makebox(0,0){$+$}}
\put(221,83){\makebox(0,0){$+$}}
\put(208,83){\makebox(0,0){$+$}}
\put(195,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(183,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(181,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(180,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(179,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(178,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(176,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(175,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(174,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(173,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(171,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1349,819){\makebox(0,0){$+$}}
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(170.0,82.0){\rule[-0.200pt]{305.702pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(170.0,859.0){\rule[-0.200pt]{305.702pt}{0.400pt}}
\end{picture}




\end{document}
